% @author Shuning Zhang
% @date 2020-02-11
\documentclass[a4paper, 11pt]{ctexart}
\usepackage{amsfonts, amsmath, amssymb, amsthm}
\usepackage{color}
\usepackage{enumerate}
\usepackage[bottom=2cm, left=2.5cm, right=2.5cm, top=2cm]{geometry}
\usepackage{multicol}
\newcommand{\rank}{\mathrm{r}}
\begin{document}
\begin{enumerate}
    \item % 1
        略.
    \item % 2
        略.
    \item % 3
        略.
    \item % 4
        \begin{gather*}
            AJ =
            \begin{bmatrix}
                a_{12} & \cdots & a_{1n} & 0 \\
                a_{22} & \cdots & a_{2n} & 0 \\
                \vdots &  & \vdots & \vdots \\
                a_{n2} & \cdots & a_{nn} & 0
            \end{bmatrix},
            JA =
            \begin{bmatrix}
                0 & 0 & \cdots & 0 \\
                a_{11} & a_{12} & \cdots & a_{1n} \\
                \vdots & \vdots &  & \vdots \\
                a_{(n-1)1} & a_{(n-1)2} & \cdots & a_{(n-1)n}
            \end{bmatrix}.
        \end{gather*}
        显然 $AJ$ 缺少 $A$ 的第 $1$ 列, $JA$ 缺少 $A$ 的第 $n$ 行.
        当 $a_{12} = a_{13} = \cdots = a_{1n} = a_{2n} = \cdots = a_{(n-1)n} = 0$ 时, 且
        \[
            \begin{bmatrix}
                a_{11} & a_{12} & \cdots & a_{1(n-1)} \\
                a_{21} & a_{22} & \cdots & a_{2(n-1)} \\
                \vdots & \vdots &  & \vdots \\
                a_{(n-1)1} & a_{(n-1)2} & \cdots & a_{(n-1)(n-1)}
            \end{bmatrix}
            =
            \begin{bmatrix}
                a_{22} & a_{23} & \cdots & a_{2n} \\
                a_{32} & a_{33} & \cdots & a_{3n} \\
                \vdots & \vdots & & \vdots \\
                a_{n2} & a_{n3} & \cdots & a_{nn} \\
            \end{bmatrix}.    
        \]
        则有 $AJ = JA$.
    \item % 5
    \item % 6
    \item % 7
        {\heiti 证明}\quad 根据命题 4.6, 则有
        \[
            0 = \rank(0) = \rank(AB) \geqslant \rank(A) + \rank(B) - n.    
        \]
        移项即可得 $\rank(A) + \rank(B) \leqslant n$.
    \item % 8
        {\heiti 证明}\quad 将 $A$ 写为列向量的形式 $\alpha_1, \alpha_2, \cdots, \alpha_n$. 那么 $AB$ 和 $AC$ 的第 $j$ 列则可表示为
        \[
            AB_j = AC_j = (\alpha_1, \alpha_2, \cdots, \alpha_n)
            \begin{bmatrix}
                k_1 \\
                k_2 \\
                \vdots \\
                k_n
            \end{bmatrix}
            = k_1\alpha_1 + k_2\alpha_2 + \cdots + k_n\alpha_n.    
        \]
        因为 $\alpha_1, \alpha_2, \cdots, \alpha_n$ 线性无关 ($\rank(A) = n$), 故表示方式唯一. 因此 $B$ 的第 $j$ 列等于 $C$ 的第 $j$ 列.
        进一步可知 $B$ 和 $C$ 的每一列都相等, 因此 $B = C$.
    \item % 9
        
    \item % 10
        \[
            \rank((A+B)C) = \rank(AC + BC) \leqslant \rank(AC) + \rank(BC)    
        \]
    \item % 11
    \item % 12
        \begin{proof}
            根据命题 4.6, 则有
            \[
                \rank(AB) \leqslant \rank(A) + \rank(B) - n.    
            \]
            考察 $C$, 显然有
            \[
                \rank(C) \leqslant n.    
            \]
            因此 $\rank(AB) + \rank(C) \leqslant \rank(A) + \rank(B)$.
        \end{proof}
    \item % 13
    \item % 14
    \item % 15
    \item % 16
        因为 $AB = C$, 故 $(AB)' = B'A' = C'$, 求 $C$ 的列向量组
\end{enumerate}
\end{document}
